var questionsDatabase =[{'question': 'Khám họng cho trẻ nhỏ, để tránh phản xạ nôn ọe và nguy hiểm, thời gian đề lưỡi hợp lý nhất', 'options': ['> 10 giây', '<20 giây', '> 30 giây', '< 40 giây'], 'correctAnswer': 1, 'id': 1}, {'question': 'Khi khám họng, thanh quản người bệnh bị kích thích có phản xạ nôn ọe,ĐD cần chuẩn bị thuốc tại chỗ phù hợp nhất', 'options': ['Xylocain 6%', 'Naphazolin 0,1%', 'DD oxy già 12đv thể tích', 'DD cloramphenicol 0,4%'], 'correctAnswer': 0, 'id': 2}, {'question': 'ĐD cần chuẩn bị thuốc dùng tại chỗ thích hợp nhất để khám mũi xoang', 'options': ['DD cloramphenicol 0,4%', 'Ephedrin 1%', 'Lidocain 10%', 'Argyrol 3%'], 'correctAnswer': 1, 'id': 3}, {'question': 'Khám họng thanh quản, tác dụng chính của hơ gương soi thanh quản trên ngọn lửa đèn cồn', 'options': ['Sát trùng họng trước khi khám', 'Làm cho gương không mờ nhanh', 'Nhìn rỏ vị trí cần soi khi khám', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 4}, {'question': 'Khi đo thính lực đơn giản, dụng cụ cần thiết nhất cần phải chuẩn bị', 'options': ['Phểu soi tai', 'Ống soi Sin-gơn', 'Ống thông Itar', 'Bộ âm thoa'], 'correctAnswer': 3, 'id': 5}, {'question': 'Bệnh tích ở hòm nhỉ thường qua thành nào để vào hộp sọ gây viêm màng não, áp xe não do tai', 'options': ['Thành trong', 'Thành sau', 'Thành dưới', 'Thành trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 6}, {'question': 'Thần kinh chi phối chức năng nghe và thăng bằng là', 'options': ['DTK VII', 'DTK VIII', 'DTK XIX', 'DTK X '], 'correctAnswer': 1, 'id': 7}, {'question': 'Chức năng chính của vòi nhỉ', 'options': ['Dẫn truyền âm thanh', 'Cân bằng áp lực trong hòm nhỉ', 'Thăng bằng', 'Dẫn lưu dịch'], 'correctAnswer': 1, 'id': 8}, {'question': 'Chức năng dẫn truyền âm thuộc về bộ phận nào của tai', 'options': ['Tai ngoài', 'Tai giữa', 'Môi trường ngoại dịch, nội dịch tai trong', 'Tất cả đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 9}, {'question': 'Một cháu bé bị sốt cao, dấu hiệu để nghĩ tới cháu có thể bị viêm tai giữa cấp tính: ', 'options': ['Chảy mũi nhiều', 'Co giật', 'Rối loạn tiêu hóa', 'Khóc thét khi chạm vào tai'], 'correctAnswer': 3, 'id': 10}, {'question': 'Kế hoạch CSNB viêm tai giữa gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 11}, {'question': 'Biến chứng hay gặp nhất trong viêm tai giữa, ngoại trừ:', 'options': ['Viêm tai xương chũm', 'Viêm màng não', 'Liệt mặt', 'Viêm mũi'], 'correctAnswer': 3, 'id': 12}, {'question': 'Biến chứng hay gặp nhất trong viêm tai giữa:', 'options': ['Viêm tai xương chũm', 'Viêm màng não', 'Liệt mặt', 'Viêm tai trong.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 13}, {'question': 'Phương pháp chăm sóc hiệu quả nhất cho người bệnh viêm tai giữa mạn tính là:', 'options': ['Dùng kháng sinh toàn thân', 'Chế độ ăn uống tốt', 'Làm thuốc tai hàng ngày', 'Vệ sinh vùng tai và xung quanh tai.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 14}, {'question': 'Theo dõi người bệnh chảy mủ tai, quan trọng nhất cần phải xác định:', 'options': ['Số lượng mủ chảy ra', 'Mùi của mủ', 'Thời gian chảy mủ', 'Màu sắc của mủ.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 15}, {'question': 'Điểm quan trọng nhất trong quy trình làm thuốc tai là: ', 'options': ['Rửa tai bằng oxy già trong mọi  trường hợp', 'Nhỏ hoặc phun nhiều thuốc', 'Lau sạch vành tai và xung quanh tai', 'Lau sạch tai trước khi nhỏ thuốc.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 16}, {'question': 'Bệnh viêm tai giữa gặp nhiều ở: ', 'options': ['Trẻ sơ sinh', 'Trẻ em', 'Người trung niên', 'Người già'], 'correctAnswer': 1, 'id': 17}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh viêm tai giữa sau các bệnh, ngoại trừ: ', 'options': ['Cúm', 'Sởi', 'Ho gà', 'Bệnh tim mạch'], 'correctAnswer': 3, 'id': 18}, {'question': 'Làm sạch tai bằng nước: ', 'options': ['Nước ấm', 'Cồn 700', 'Nước muối sinh lý, oxy già', 'Betadin'], 'correctAnswer': 2, 'id': 19}, {'question': 'Giai đoạn sung huyết của bệnh viêm tai giữa trẻ sốt bao nhiêu độ: ', 'options': ['37 độ', '38 độ', '39 độ', '40 độ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 20}, {'question': 'TC quan trọng nhất của viêm tai xương chủm mạn tính', 'options': ['Đau đầu âm ỉ vùng sau tai', 'Nghe kém nhiều', 'ấn vùng xương chủm đau tai', 'Chảy mủ tai kéo dài và có mùi thối'], 'correctAnswer': 3, 'id': 21}, {'question': 'Nhận định người viêm tai xương chũm hồi viêm, triệu chứng có giá trị nhất nghĩ đến xuất ngoại là', 'options': ['HC nhiễm trùng rỏ rệt', 'Có tiền sử chảy mủ tai', 'Vành tai vểnh ra trước, mất rảnh sau tai', 'Chóng mặt, ù tai'], 'correctAnswer': 2, 'id': 22}, {'question': 'TC để phân biệt viêm tai XC mạn tính hồi viêm với các thể viêm tai xương chũm khác', 'options': ['Nghe kém nhiều', 'Sốt, ấn vùng xương chũm đau', 'Ù tai nhiều, liên tục', 'Chảy mủ tai thối khẳn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 23}, {'question': 'Điều chú ý nhất khi chăm sóc NB sau mỗ tai XC là', 'options': ['Dùng KS liều cao toàn thân', 'Chế độ ăn tốt để hồi phục SK', 'Làm thuốc tai hàng ngày sau mỗ', 'Vệ sinh toàn thân và xung quanh vết mỗ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 24}, {'question': 'Thể xuất ngoại hay gặp trong viêm tai XC', 'options': ['XN  sau tai', 'XN thái dương mỏm tiếp', 'XN mỏm chủm', 'XN ống tai '], 'correctAnswer': 0, 'id': 25}, {'question': 'BC thường gặp nhất trong VTXC', 'options': ['VT trong', 'Liệt mặt', 'Viêm tắc TM bên', 'Viêm màng não, áp xe não'], 'correctAnswer': 3, 'id': 26}, {'question': 'Một người bệnh chảy mủ tai thối đã nhiều năm, 3 ngày nay sốt, sưng phồng sau tai, hướng điều trị là', 'options': ['Chích sau tai dẫn lưu mũ', 'Phẩu thuật tai', 'Làm thuốc tai', 'Theo dõi và điều trị nội khoa'], 'correctAnswer': 1, 'id': 27}, {'question': 'Triệu chứng quan trọng nhất để xác định người bệnh có viêm màng não do tai', 'options': ['Nghiệm pháp cổ cứng +, Kernig +', 'Tăng phản xạ gân xương', 'Thay đổi tâm thần', 'Tăng cảm giác da'], 'correctAnswer': 0, 'id': 28}, {'question': 'XN có giá trị nhất đối với biến chứng áp xe não do tai', 'options': ['Chọc nước não tủy', 'Soi đáy mắt', 'Điện não đồ', 'Chụp CT-scan'], 'correctAnswer': 3, 'id': 29}, {'question': 'Biện pháp tốt nhất để phục hồi vận động do biến chứng viêm tai xương chũm gây nên', 'options': ['Dùng thuốc theo y lệnh', 'Đảm bảo dinh dưỡng', 'Phối hợp điều trị phục hồi chức năng', 'Tự luyện tập vận động'], 'correctAnswer': 2, 'id': 30}, {'question': 'KHCS Viêm tai xương chũm', 'options': ['Ba', 'Bốn ', 'Năm', 'Sáu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 31}, {'question': 'Vị trí VA nằm ở', 'options': ['Nóc vòm mũi họng', 'Thành trên vòm mũi họng', 'Thành sau họng', 'Cửa mũi sau'], 'correctAnswer': 0, 'id': 32}, {'question': 'Amydal khẩu cái nằm ở', 'options': ['Họng mũi', 'Họng miệng', 'Họng thanh quản', 'Nóc vòm mũi họng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 33}, {'question': 'Nhóm xoang trước có lỗ thông với', 'options': ['Khe cuốn trên', 'Khe cuốn giữa', 'Khe cuốn dưới', 'Sàn mũi'], 'correctAnswer': 1, 'id': 34}, {'question': 'Nhóm xoang sau có lỗ thông với', 'options': ['Sàn mũi', 'Khe cuốn dưới', 'Khe cuốn giữa', 'Khe cuốn trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 35}, {'question': 'Ba cuốn mũi (trên, dưới, giữa) nằm ở', 'options': ['Trần hốc mũi', 'Vách ngăn', 'Vách xoang mũi', 'Sàn mũi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 36}, {'question': 'Nhóm xoang trước bao gồm', 'options': ['Xong hàm, xoang trán, xoang sàn sau', 'Xoàng sàng trước, xoang hàm, xoang trán', 'Xoang bướm, xoang sàng sau, xoang sàng trước', 'Xoang sàng sau, xoang bướm, xoàn trán'], 'correctAnswer': 1, 'id': 37}, {'question': 'Nhóm xoang sau bao gồm', 'options': ['Xoang trán, xoang sàng trước', 'Xoàn hàm, xoang sàng sau', 'Xoang sàn sau, xoang bướm', 'Xoang sàng trước, Xoang bướm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 38}, {'question': 'Nguyên nhân gây viêm mũi: ', 'options': ['Vi khuẩn', 'Virus', 'Nắm', 'Ký sinh trùng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 39}, {'question': 'Kế hoạch CSNB viêm mũi gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 40}, {'question': 'Viêm mũi không do dị ứng chiếm: ', 'options': [0.5, 0.6, 0.7, 0.8], 'correctAnswer': 1, 'id': 41}, {'question': 'Điều trị toàn thân viêm mũi dị ứng gồm: ', 'options': ['Chống viêm', 'Chống phù nề', 'Kháng histamin', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 42}, {'question': 'Viêm mũi mạn tính do dị ứng chiếm: ', 'options': [0.2, 0.3, 0.4, 0.5], 'correctAnswer': 2, 'id': 43}, {'question': 'Điều trị toàn thân viêm mũi dị ứng, ngoại trừ: ', 'options': ['Chống viêm', 'Chống phù nề', 'Kháng histamin', 'Kháng sinh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 44}, {'question': 'Triệu chứng chủ yếu viêm mũi mạn tính giai đoạn sung huyết là:', 'options': ['Chảy mũi nhày trong', 'Ngạt mũi từng lúc, nhất là ban đêm', 'Ngửi kém nhiều', 'Đặt ephedrin niêm mạc mũi co hồi chậm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 45}, {'question': 'Điểm quan trọng nhất khi nhỏ thuốc mũi là:', 'options': ['Nhỏ trong đợt viêm cấp tính', 'Làm sạch mũi trước khi nhỏ', 'Nên nhỏ vào buổi tối', 'Nhỏ nhiều lần trong ngày'], 'correctAnswer': 1, 'id': 46}, {'question': 'Cách phòng bệnh tốt nhất viêm mũi mạn tính:', 'options': ['Nhỏ mũi thường xuyên', 'Nâng cao thể trạng', 'Vệ sinh mũi hàng ngày', 'Loại bỏ tác nhân gây bệnh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 47}, {'question': 'Trẻ sơ sinh khi tắc mũi nhiều, thuốc nhỏ mũi phù hợp nhất là:', 'options': [' Ephedrin 1%', '\xa0Adrenalin1/ 3000', ' Naphazolin 0,5 – 1%', '\xa0Argyrol 1%'], 'correctAnswer': 1, 'id': 48}, {'question': 'Nhóm xoang trước, ngoại trừ: ', 'options': ['Xoang trán', 'Xoang sàng trước', 'Xoang bướm', 'Xoang hàm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 49}, {'question': 'Kế hoạch CSNB viêm xoang gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 50}, {'question': 'Thực hiện các xét nghiệm bệnh viêm xoang gồm:', 'options': ['Lấy dịch mũi làm kháng sinh đồ', 'Chụp phim Blondeau', 'Nội soi', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 51}, {'question': ' Thời gian phun khí dung của người bệnh viêm xoang:', 'options': ['5-10 phút', '10-20 phút', '20-30 phút', '30-40 phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 52}, {'question': 'Đánh giá kết quả chăm sóc người bệnh viêm xoang: ', 'options': ['Người bệnh hết sốt', 'Mũi xoang được thông thoáng', 'Chức năng ngửi được bảo đảm', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 53}, {'question': 'Nguyên nhân gây viêm xoang hay gặp nhất  là:', 'options': ['Nhiễm khuẩn', 'Chấn thương', 'Cấu tạo bất thường của mũi xoang', 'Dị ứng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 54}, {'question': 'Viêm nhóm xoang trước, khi soi mũi thấy dịch, mủ đọng ở:', 'options': ['Khe cuốn dưới', 'Khe cuốn giữa', 'Khe cuốn trên', 'Sàn mũi'], 'correctAnswer': 1, 'id': 55}, {'question': ' Dấu hiệu đau nhức đúng nhất tương ứng với xoang trán khi người điều dưỡng khám: ', 'options': ['Điểm Grunwald', 'Điểm Ewing', 'Điểm hố nanh', 'Điểm vùng chẩm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 56}, {'question': 'Triệu chứng thực thể của viêm nhóm xoang sau khi soi mũi thấy dịch, mủ đọng ở:', 'options': ['Sàn mũi', 'Khe cuốn dưới', 'Khe cuốn giữa', 'Khe cuốn trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 57}, {'question': 'Chăm sóc người bệnh viêm xoang (ở người lớn và trẻ biết xì mũi), trước khi nhỏ thuốc mũi người điều dưỡng cần hướng dẫn đúng là:', 'options': ['Xì sạch mũi một bên rồi chuyển sang bên kia', 'Xì mũi cả hai bên cùng một lúc', 'Nhỏ thuốc co mạch, sau đó xì mũi từng bên', 'Nhỏ thuốc co mạch, sau đó xì hai bên cùng một lúc'], 'correctAnswer': 2, 'id': 58}, {'question': 'Biến chứng hay gặp nhất do viêm xoang gây bệnh: ', 'options': ['Nội sọ: Viêm màng não, áp xe não', 'Hô hấp: Viêm họng, viêm phế quản', 'Mắt: Viêm kết mạc, viêm thần kinh thị giác', 'Tai: Viêm tai giữa, viêm xương chũm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 59}, {'question': 'Triệu chứng quan trọng nhất nghĩ đến bệnh viêm VA', 'options': ['Hay sốt vặt', 'Chảy mũi một bên kéo dài', 'Chảy mũi 2 bên liên tục', 'Ngạt mũi tăng dần'], 'correctAnswer': 2, 'id': 60}, {'question': 'Trẻ vị VA mạn tính có viêm tai giữa mạn tính mủ nhày, hướng xử trí tốt nhất', 'options': ['Dùng KS toàn thân', 'Nhỏ thuốc mũi', 'Nhỏ thuốc tai', 'Nạo VA'], 'correctAnswer': 3, 'id': 61}, {'question': 'Chọn 1 loại thuốc phù hợp nhỏ mũi cho trẻ bị VA', 'options': ['Polydexan', 'Sulfarin', 'Argyrol 1%', 'Cloroxit 0,4%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 62}, {'question': 'Nguyên nhân hay gặp nhất gây viêm VA', 'options': ['Khí hậu ẩm thấp', 'Viêm nhiễm mũi họng', 'Trẻ có thể tạng bạch huyết', 'Cấu trúc VA có nhiều khe hốc'], 'correctAnswer': 1, 'id': 63}, {'question': 'Trẻ sơ sinh bị chảy mũi 2 bên, PP làm sạch mũi phù hợp nhất', 'options': ['Người mẹ hút trực tiếp qua miếng gạc', 'Dùng quả bóp cao su', 'Dùng bơm tiêm hút mũi', 'Dùng giấy mềm thấm mũi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 64}, {'question': 'Hướng dẫn người nhà  trước khi nạo VA cần nhịn ăn và uống', 'options': ['1h', '2h', '3h', '4h'], 'correctAnswer': 2, 'id': 65}, {'question': 'KHCS VA', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 66}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh viêm họng-amidan:', 'options': ['Virus', 'Vi khuẩn', 'Các yếu tố nguy cơ: hút thuốc, uống rượu, tiếp xúc với bụi, hoá chất…', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 67}, {'question': 'Kế hoạch CSNB viêm họng- amidan gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 68}, {'question': 'Các yếu tố nguy cơ gây bệnh viêm họng-amidan, ngoại trừ:', 'options': ['Hút thuốc', 'Uống rượu, bia', 'Tiếp xúc với bụi, hoá chất', 'Thời tiết'], 'correctAnswer': 3, 'id': 69}, {'question': 'Vi khuẩn gây bệnh viêm họng-amidan:', 'options': ['Liên cầu', 'Tụ cầu', 'Phế cầu', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 70}, {'question': 'Triệu chứng để nghĩ tới viêm họng cấp tính là:', 'options': ['Sốt cao', 'Ho khan', 'Chảy nước mũi', 'Đau rát họng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 71}, {'question': 'Triệu chứng có giá trị nhất trong viêm họng bạch hầu: ', 'options': ['Thể trạng nhiễm trùng', 'Hạch góc hàm sưng to', 'Trên mặt amidan có giả mạc', 'Nuốt đau nhiều'], 'correctAnswer': 2, 'id': 72}, {'question': 'Biến chứng hay gặp nhất trong viêm amidan là: ', 'options': ['Viêm tấy, áp xe quanh amidan', 'Viêm tai giữa', 'Viêm mũi xoang', 'Viêm hạch góc hàm'], 'correctAnswer': 0, 'id': 73}, {'question': 'Thuốc dùng để bôi họng làm giảm đau trong viêm họng cấp tính: ', 'options': ['Clorat kali 1%', 'Glycerin borat 5%', 'Natri clorid 9%', 'BBM'], 'correctAnswer': 1, 'id': 74}, {'question': 'Chăm sóc người bệnh cắt amidan ngày thứ 1-2: ', 'options': ['Uống sữa lạnh', 'Cháo lỏng để nguội', 'Cơm nhão với thịt', 'Cơm thường với thịt, cá, rau'], 'correctAnswer': 0, 'id': 75}, {'question': 'Chăm sóc người bệnh cắt amidan ngày thứ 3-4:', 'options': ['Uống sữa lạnh', 'Cháo lỏng để nguội', 'Cơm nhão với thịt', 'Cơm thường với thịt, cá, rau'], 'correctAnswer': 1, 'id': 76}, {'question': 'Chăm sóc người bệnh cắt amidan ngày thứ 5-6: ', 'options': ['Uống sữa lạnh', 'Cháo lỏng để nguội', 'Cơm nhão với thịt', 'Cơm thường với thịt, cá, rau'], 'correctAnswer': 2, 'id': 77}, {'question': 'Phòng bệnh viêm họng-amidan: ', 'options': ['Tránh hít không khí lạnh, bụi, hơi độc..', 'Đeo khẩu trang khi trời lạnh', 'Hạn chế hút thuốc lá, uống rượu', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 78}, {'question': 'Người bệnh bị viêm họng cấp tính do virus ở tuyến cơ sở, hãy chọn phương pháp làm thuốc tại chỗ phù hợp nhất:', 'options': ['Khí dung họng', 'Xông họng bằng hơi nước nóng', 'Bôi họng', 'Chấm họng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 79}, {'question': 'TD người bệnh khó thở thanh quản, mở khí quản tốt nhất ở giai đoạn', 'options': ['Khó thở thanh quản cấp I', 'Khó thở thanh quản cấp II', 'Khó thở thanh quản cấp III', 'Khó thở thanh quản + suy hô hấp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 80}, {'question': 'Điều quan trọng nhất khi chăm sóc người bệnh mở khí quản là', 'options': ['Thay băng, thay yếm hằng ngày', 'Dùng thuốc theo y lệnh', 'Hút dịch và thay ống thở hằng ngày', 'Đảm bảo chế độ ăn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 81}, {'question': 'Đặc điểm của khó thở thanh quản là', 'options': ['Khó thở chậm, thì thở ra', 'Khó thở chậm, thì hít vào', 'Khó thở nhanh, thì hít vào', 'Khó thở nhanh, có tiếng rít'], 'correctAnswer': 1, 'id': 82}, {'question': 'Khi nhận định NB viêm thanh quản, triệu chứng cần phải chú ý trước tiên là', 'options': ['Có sốt', 'Có ho', 'Khàn tiếng', 'Khó thở thanh quản'], 'correctAnswer': 3, 'id': 83}, {'question': 'KHCS viêm thanh quản', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 84}, {'question': 'Dị vật đường thở gặp nhiều ở trẻ: ', 'options': ['Dưới 4 tuổi', '5 tuổi', '6 tuổi', '7 tuổi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 85}, {'question': 'Kế hoạch CSNB dị vật đường thở gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 86}, {'question': 'Nguyên nhân dị vật rơi vào đường thở thì hít vào, ngoại trừ: ', 'options': ['Hạt ngô', 'Cười ', 'Khóc', 'Sợ hãi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 87}, {'question': 'Loại dị vật hay gặp nhất trong dị vật đường thở là: ', 'options': ['Hạt thực vật: ngô, lạc...', 'Xương động vật: gà, cá...', 'Kim khí: kim khâu, huy hiệu...', 'Động vật sống: tép, tôm...'], 'correctAnswer': 0, 'id': 88}, {'question': ' Cách xử trí sớm nhất với người bệnh dị vật thanh quản:', 'options': ['Làm thủ thuật Hiemlich', 'Điều trị bằng thuốc', 'Liệu pháp thở oxy', 'Soi thanh quản gắp dị vật'], 'correctAnswer': 0, 'id': 89}, {'question': 'Tiếng ho đặc trưng nhất của người bệnh dị vật thanh quản là:', 'options': ['Ho từng cơn', 'Ho liên tục', 'Ho ông ổng', 'Ho từng tiếng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 90}, {'question': 'Hội chứng xâm nhập của dị vật đường thở: ', 'options': ['Ho sặc sụa, nôn', 'Khó thở ', 'Tím tái', 'Tất cả điều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 91}, {'question': 'Khi phát hiện dị vật đường thở không nên làm:', 'options': ['Chữa mẹo', 'Tới trạm y tế gần nhất', 'Tới bệnh viện', 'Tới tuyến chuyên khoa'], 'correctAnswer': 0, 'id': 92}, {'question': 'Lập kế hoạch chăm sóc người bệnh bị dị vật đường thở, ngoại trừ: ', 'options': ['Làm thông thoáng đường thở', 'Lảm giảm đau cho người bệnh', 'Làm giảm nguy cơ nhiễm khuẩn', 'Giảm nguy cơ biến chứng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 93}, {'question': 'Biến chứng hay gặp nhất của dị vật đường thở do sặc bột là: ', 'options': ['Viêm phế quản', 'Viêm phế quản - phổi', 'Xẹp phổi', 'Áp xe phổi'], 'correctAnswer': 1, 'id': 94}, {'question': 'Loại dị vật hay gặp nhất trong dị vật đường ăn', 'options': ['Hạt thực vật: hạt mít, hồng xiêm', 'Xương ĐV: xương gà, xương cá', 'Kim khí: kim khâu, huy hiệu...', 'Động vật sống: tép, tôm...'], 'correctAnswer': 1, 'id': 95}, {'question': 'Việc cần làm ngay khi NB bị DVĐĂ', 'options': ['Điều trị bằng thuốc', 'Khích thích họng gây nôn', 'Cố nuốt miếng thức ăn to', 'Gủi khám chuyên khoa'], 'correctAnswer': 3, 'id': 96}, {'question': 'Hướng điều trị thích hợp nhất với người bệnh dị vật đường ăn đến sớm', 'options': ['Can thiệp bằng phẩu thuật', 'Soi thanh quản gắp dị vật', 'Điều trị bằng thuốc', 'Điều trị bằng y học cổ truyền'], 'correctAnswer': 1, 'id': 97}, {'question': 'TC lâm sàng có giá trị nhất trong hóc xương thực quản cổ', 'options': ['Nuốt đau ', 'Nuốt vướng', 'Ấn vùng cổ có điểm đau chói', 'Tăng tiết đờm giải'], 'correctAnswer': 2, 'id': 98}, {'question': 'Dấu hiệu thực thể có giá trị nhất để phát hiện biến chứng viêm tấy quanh thực quản cổ', 'options': ['Sốt cao liên tục', 'Hơi thở hôi, chảy nhiều nước dãi', 'Lọc cọc thanh quản - cột sống mất', 'Đầu ngoẹo sang 1 bên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 99}, {'question': 'Để tránh tai biến, cần dặn dò BN trước khi soi thực quản là', 'options': ['Ăn uống nhẹ nhàng', 'Nhịn ăn uống ít nhất 6h', 'Ăn uống bình thường', 'Ăn uống thật no'], 'correctAnswer': 1, 'id': 100}, {'question': 'Chon phương pháp cho ăn phù hợp và thông dụng nhất để chóng liền thực quản', 'options': ['Ăn qua đường miệng', 'Truyền dịch', 'Mở thông dạ dày', 'Ăn qua sonde mũi dạ dày'], 'correctAnswer': 3, 'id': 101}, {'question': 'KHCS dị vật đường ăn', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 102}, {'question': 'Phương pháp cầm máu tại chỗ phù hợp nhất vứi người bệnh chảy máu mũi điểm mạch', 'options': ['Ấn cánh mũi vào vách ngăn', 'Dùng thuốc cầm máu tại chỗ', 'Nhét bấc mũi trước', 'Nhét bấc mũi sau'], 'correctAnswer': 0, 'id': 103}, {'question': 'Khoảng thời gian rút bấc mũi trước thích hợp nhất', 'options': ['12-24h', '24-48h', '36-60h', '48-72h'], 'correctAnswer': 1, 'id': 104}, {'question': 'Theo dõi người bệnh chảy máu mũi sau có nhét bấc, dấu hiệu sớm nhất để phát hiện có cháy máu là', 'options': ['Soi mũi trước thấy máu thấm bấc', 'Đè họng có máu chảy từ trên xuống thành họng sau', 'Mạch nhanh, HA hạ', 'Nôn ra máu, đại tiện phân đen'], 'correctAnswer': 1, 'id': 105}, {'question': 'Nguyên nhân hay gặp của chảy máu mũi động mạch là', 'options': ['Bệnh về máu', 'Chấn thương', 'Tăng HA', 'Bệnh về gan'], 'correctAnswer': 2, 'id': 106}, {'question': 'Dấu hiệu toàn thân quan trọng nhất để theo dõi người bệnh chỷ máu mũi có nguy cơ đe dọa tính mạng', 'options': ['Da xanh, niêm mạc nhợt', 'Nôn ra máu, đại tiện phân đen', 'Mạch nhanh, HA hạ', 'BN vật vã, hốt hoảng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 107}, {'question': 'Khoảng thời gian rút bấc mũi sau thích hợp nhất', 'options': ['12-24h', '24-48h', '36-60h', '48-72h'], 'correctAnswer': 3, 'id': 108}, {'question': 'Sau khi rút bấc mũi trước, để tránh dính niêm mạc cuốn mũi với vách ngăn, cần chọn thuốc nhoe đúng nhất', 'options': ['Cloramphenicol 0,4%', 'Ephedrin 1%', 'Argyrol 1%', 'Dicain 1%'], 'correctAnswer': 1, 'id': 109}, {'question': 'Chế độ ăn phù hợp', 'options': ['Giảm đạm, tăng béo', 'Tăng đạm, tăng Vit', 'Giảm đạm, giảm béo', 'Tăng béo, tăng Vit'], 'correctAnswer': 2, 'id': 110}, {'question': 'KHCS chảy máu mũi', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 111}, {'question': 'Cơ quan thị giác của người do mấy bộ phận tạo thành', 'options': [2, 3, 4, 5], 'correctAnswer': 1, 'id': 112}, {'question': 'Có mấy bộ phận phụ thuộc mắt', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 0, 'id': 113}, {'question': 'Cũng mạc chiếm ….. Chu vi nhãn cầu', 'options': ['1/5', '2/5', '3/5', '4/5'], 'correctAnswer': 3, 'id': 114}, {'question': 'Chiều ca của sụn mi trên ….mm', 'options': [5, 6, 7, 8], 'correctAnswer': 3, 'id': 115}, {'question': 'Giác mạc chiếm bao nhiêu phần chu vi của nhẫn cầu', 'options': ['1/5', '2/5', '3/5', '4/5'], 'correctAnswer': 0, 'id': 116}, {'question': 'Dây TK nào chi phối cũng mạc', 'options': ['III', 'V1', 'V2', 'V3'], 'correctAnswer': 1, 'id': 117}, {'question': 'Nhiệm vụ của thể mi là bài tiết ra', 'options': ['Nước mắt', 'Dịch kính', 'Tiết tố', 'Thủy dịch'], 'correctAnswer': 3, 'id': 118}, {'question': 'Chi phối cơ nâng mi trên là dây TK sọ não số', 'options': ['I ', 'II ', 'III', 'IV'], 'correctAnswer': 2, 'id': 119}, {'question': 'Chi phối cho cơ vòng cung mi là dây TK sọ não số', 'options': ['IV', 'V', 'VI', 'VII'], 'correctAnswer': 3, 'id': 120}, {'question': 'Thành phần chính trong thủy dịch là', 'options': ['Nước  ', 'Albumin và Glubumin', 'Glucose', 'Acid amin'], 'correctAnswer': 0, 'id': 121}, {'question': 'TK chi phối cho cơ thẳng trên ', 'options': ['II', 'III', 'IV', 'V'], 'correctAnswer': 1, 'id': 122}, {'question': 'Vị trí của tuyến lệ chính là', 'options': ['1/3 ngoài thành trên hố mắt', '1/3 trong thành trên hố mắt', '1/3 ngoài thành dưới hố mắt', '1/3 trong thành trên hố mắt'], 'correctAnswer': 0, 'id': 123}, {'question': 'Màng bồ đào có mấy hệ thống ĐM', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 2, 'id': 124}, {'question': 'Võng mạc có mấy phần', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 1, 'id': 125}, {'question': 'Khi đo thị lực, NB đúng cách bảng ', 'options': ['3m', '4m', '5m', '6m'], 'correctAnswer': 2, 'id': 126}, {'question': 'Có mấy PP đo thị trường', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 1, 'id': 127}, {'question': 'Có mấy PP đo nhãn áp', 'options': [2, 3, 4, 5], 'correctAnswer': 0, 'id': 128}, {'question': 'Cống chỉ định đo nhãn áp trong bệnh', 'options': ['Mắt hột', 'Viêm kết mạc', 'Viêm võng mạc', 'Viêm bờ mi'], 'correctAnswer': 1, 'id': 129}, {'question': 'Trong bệnh nào nhãn áp tăng nguyên phát', 'options': ['Loét giác mạc', 'Viêm màng bồ đào', 'Glôcôm', 'Đục TTT'], 'correctAnswer': 2, 'id': 130}, {'question': 'Trướ khi đo nhãn áp dùng loại thuốc tê nào', 'options': ['Novocain', 'Dicain  ', 'Liddocain', 'Cocain'], 'correctAnswer': 1, 'id': 131}, {'question': 'NB đau nhứt âm ỉ xung quanh hốc mắt, nghĩ đến bệnh', 'options': ['Loét giác mạc', 'Viêm kết mạc', 'Viêm mống mắt', 'Bệnh gloocoom'], 'correctAnswer': 2, 'id': 132}, {'question': 'Nước rửa mắt cho người bị bỏng acid', 'options': ['Nước sạch', 'Natribicacbonat 2%', 'Cloroxit 0,4%', 'Gentamicin 0,5%'], 'correctAnswer': 1, 'id': 133}, {'question': 'Đề phòng dính mi cầu trong bỏng mắt tra thuốc', 'options': ['Mỡ cloroxit H1%', 'Mỡ tetraxyclin 1%', 'DD glucose 5%', 'DD dicain clohydrat 1%'], 'correctAnswer': 0, 'id': 134}, {'question': 'Phân biệt viêm và loét giác mạc dùng thuốc', 'options': ['Cloroxit 0,4%', 'Pilocarpin 1%', 'Fluorescin 2%', 'Atropinsunfat 1%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 135}, {'question': 'Tiến triển bệnh mắt hột: ', 'options': ['Mạn tính', 'Lây lan', 'Lặng lẽ phát triển trong cộng đồng', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 136}, {'question': 'Kế hoạch CSNB mắt hột gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 137}, {'question': 'Bệnh mắt hột thường ở: ', 'options': ['Mắt phải', 'Mắt trái', 'Cả hai mắt', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 138}, {'question': 'Có mấy biến chứng quan trọng trong bệnh mắt hột: ', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 139}, {'question': ' Nguyên nhân gây biến chứng trong bệnh mắt hột là do: ', 'options': ['Thẩm lậu', 'Hột', 'Sẹo', 'Viêm nhiễm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 140}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh mắt hột do:', 'options': ['Virus', 'Vi khuẩn', 'Nấm', 'Dị ứng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 141}, {'question': 'Tổn thương cơ bản trong mắt hột không chỉ ở kết mạc mà còn ở:', 'options': ['Mi mắt', 'Tuyến lệ', 'Giác mạc', 'Củng mạc'], 'correctAnswer': 2, 'id': 142}, {'question': 'Thời gian điều trị dự phòng bệnh mắt hột là:', 'options': ['Trong 1 tháng', 'Trong 2 tháng', 'Trong 3 tháng', 'Trong 4 tháng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 143}, {'question': 'Tiến triển của bệnh mắt hột, ngoại trừ: ', 'options': ['Ủ bệnh', 'Giai đoạn khởi phát', 'Giai đoạn toàn phát', 'Khỏi bệnh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 144}, {'question': 'Bệnh viêm kết mạc có liên quan đến, ngoại trừ: ', 'options': ['Vệ sinh cá nhân', 'Vệ sinh tập thể', 'Vệ sinh môi trường', 'Nguồn nước'], 'correctAnswer': 1, 'id': 145}, {'question': 'Sau mấy ngày thì mắt sưng mọng đỏ trong bệnh viêm kết mạc: ', 'options': ['1-2 ngày', '3 ngày', '4 ngày', '5 ngày'], 'correctAnswer': 0, 'id': 146}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh viêm kết mạc cấp tính có tiết tố nhày, ngoại trừ: ', 'options': ['Virus', 'Tụ cầu', 'Phế cầu', 'Trực Khuẩn koch-Weeks'], 'correctAnswer': 0, 'id': 147}, {'question': 'Có mấy triệu chứng cơ năng luôn có trong bệnh viêm kết mạc do tiết tố nhày:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 148}, {'question': 'Triệu chứng cơ năng có giá trị nhất trong bệnh viêm kết mạc:', 'options': ['Đau nhức mắt dữ dội', 'Sợ ánh sáng', 'Chảy nhiều nước mắt', 'Ra nhiều dử mắt'], 'correctAnswer': 3, 'id': 149}, {'question': 'Kết quả đúng nhất khi đo thị lực cho người bệnh viêm kết mạc: ', 'options': ['Giảm nhiều', 'Giảm ít', 'Không giảm', 'Mất hoàn toàn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 150}, {'question': 'Dung dịch chỉ định rộng rãi nhất để rửa mắt là: ', 'options': ['Nước muối sinh lý', 'Nước đun sôi để nguội', 'Dung dịch thuốc tím 1/ 5000', 'Dung dịch natribicarbonat 2%'], 'correctAnswer': 0, 'id': 151}, {'question': 'Kế hoạch CSNB viêm kết mạc gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 152}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh loét giác mạc, ngoại trừ: ', 'options': ['Vi khuẩn', 'Virus', 'Ký sinh trùng', 'Nấm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 153}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh loét giác mạc: ', 'options': ['Vi khuẩn', 'Virus', 'Nấm', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 154}, {'question': 'Có mấy triệu chứng cơ năng trong bệnh loét giác mạc:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 155}, {'question': ' Triệu chứng cơ năng trong bệnh loét giác mạc, ngoại trừ: ', 'options': ['Đau nhức mắt', 'Sưng mắt', 'Chói cộm chảy nước mắt', 'Nhìn mờ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 156}, {'question': 'Có mấy biến chứng trong loét giác mạc:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 157}, {'question': 'Không được tra mỡ Cloxit H 1% trong bệnh:', 'options': ['Viêm kết mạc', 'Viêm mống mắt', 'Viêm củng mạc', 'Loét giác mạc'], 'correctAnswer': 3, 'id': 158}, {'question': 'Thị lực của người bệnh viêm loét giác mạc là:', 'options': ['Giảm trầm trọng', 'Giảm ít', 'Không giảm', 'Giảm tùy vị trí tổn thương'], 'correctAnswer': 3, 'id': 159}, {'question': 'Triệu chứng thực thể đúng nhất trong loét giác mạc là:', 'options': ['Mi sưng nề, bầm tím', 'Kết mạc cương tụ chu biên', 'Giác mạc phù đục', 'Giác mạc bắt thuốc nhuộm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 160}, {'question': 'Tra dung dịch dinh dưỡng giác mạc gồm, ngoại trừ: ', 'options': ['Vitamin A', 'Vitamin B2', 'Vitamin B12', 'Vitamin C'], 'correctAnswer': 2, 'id': 161}, {'question': 'Điều trị bệnh loét giác mạc:', 'options': ['Chống viêm', 'Giảm đau', 'Dinh dưỡng giác mạc', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 162}, {'question': 'Kế hoạch CSNB loét giác mạc gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 163}, {'question': 'Các loại loại đục thủy tinh thể, ngoại trừ: ', 'options': ['Đục thủy tinh thể bẩm sinh', 'Đục thủy tinh thể trẻ em', 'Đục thủy tinh thể tuổi già', 'Đục thủy tinh thể do chấn thương'], 'correctAnswer': 1, 'id': 164}, {'question': 'Bệnh đục thủy tinh thể  khám định kỳ: ', 'options': ['1 tháng/ 1 lần', '2 tháng/ 1 lần', '3 tháng/ 1 lần', '4 tháng/ 1 lần'], 'correctAnswer': 1, 'id': 165}, {'question': 'Thay băng người bệnh sau mổ đục thủy tinh thể: ', 'options': ['1 Ngày/ 1 lần', '2 Ngày/ 1 lần', '3 Ngày/ 1 lần', '4 Ngày/ 1 lần'], 'correctAnswer': 0, 'id': 166}, {'question': 'Bệnh đục thủy tinh thể tuổi già: ', 'options': ['47 tuổi', '48 tuổi', '49 tuổi', 'Trên 50 tuổi'], 'correctAnswer': 3, 'id': 167}, {'question': 'Chăm sóc người bệnh trước mổ đục thủy tinh thể: ', 'options': ['Tự chăm sóc', 'Chế độ chăm sóc cấp I', 'Chế độ chăm sóc cấp II', 'Chế độ chăm sóc cấp III'], 'correctAnswer': 3, 'id': 168}, {'question': 'Chăm sóc người bệnh sau mổ đục thủy tinh thể: ', 'options': ['Tự chăm sóc', 'Chế độ chăm sóc cấp I', 'Chế độ chăm sóc cấp II', 'Chế độ chăm sóc cấp III'], 'correctAnswer': 1, 'id': 169}, {'question': 'Có mấy loại đục thủy tinh thể:', 'options': ['Một', 'Hai', 'Ba', 'Bốn '], 'correctAnswer': 3, 'id': 170}, {'question': 'Bất động.....cho người bệnh sau mỗ đục thủy tinh thể:', 'options': ['Một mắt bằng băng cuộn', 'Hai mắt bằng băng cuộn', 'Một mắt bằng băng dính', 'Hai mắt bằng băng dính'], 'correctAnswer': 3, 'id': 171}, {'question': 'Sau mổ lấy thể thủy tinh đục tuổi già cho người bệnh đeo kính...diop: ', 'options': ['+ 5D', '+ 6D', '+ 7D', '+ 10D'], 'correctAnswer': 3, 'id': 172}, {'question': 'Nguyên nhân đục thể thủy tinh tuổi già là:', 'options': ['Do nhiễm trùng', 'Do tăng huyết áp', 'Do rối loạn chuyển hóa thể thủy tinh', 'Do viêm màng bồ đào'], 'correctAnswer': 2, 'id': 173}, {'question': 'Triệu chứng đúng nhất trong đục thể thủy tinh tuổi già là:', 'options': ['Mi mắt không sưng nề', 'Kết mạc cương tụ tỏa lan', 'Giác mạc trong thoái hóa rìa', 'Đồng tử trắng, phản xạ (+)'], 'correctAnswer': 3, 'id': 174}, {'question': 'Theo dõi thị lực trong đục thể thủy tinh tuổi già chúng ta thấy: ', 'options': ['Giảm nhiều', 'Giảm ít', 'Giảm tùy mức độ đục', 'Giảm hoàn toàn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 175}, {'question': 'Kế hoạch CSNB đục thủy tinh thể gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 176}, {'question': 'Có mấy nguyên tắc xử trí bỏng mắt: ', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn', 'Năm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 177}, {'question': 'Khi tiên lượng một người bỏng mắt dựa vào mấy yếu tố: ', 'options': ['Một', 'Hai', 'Ba', 'Bốn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 178}, {'question': 'Người bệnh bị bỏng vôi rửa mắt bằng dung dịch:', 'options': ['Cloroxit 4%', 'Nacl 9%', 'Glucose 5%', 'Argyrol 1%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 179}, {'question': 'Người bệnh bị bỏng nóng rửa mắt bằng dung dịch: ', 'options': ['Cloroxit 4%', 'Nacl 0,9%', 'Glucose 5%', 'Argyrol 1%'], 'correctAnswer': 1, 'id': 180}, {'question': 'Người bệnh bị bỏng acid rửa mắt bằng dung dịch: ', 'options': ['Acetic 1%', 'Glucose 5%', 'Cloroxit 4%', 'Natri bicarbonat 2%'], 'correctAnswer': 3, 'id': 181}, {'question': 'Đề phòng bỏng mắt gồm các biện pháp:', 'options': ['Đeo kính, che chắn.', 'Có sẵn vòi nước rửa mắt và một số thuốc trung hòa.', 'Giáo dục trẻ em không chơi trò nguy hiểm.', 'Tất cả các biện pháp này.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 182}, {'question': 'Người bệnh bị bỏng base rửa mắt bằng dung dịch: ', 'options': ['Acetic 1%', 'Glucose 5%', 'Cloroxit 4%', 'Nacl 9%'], 'correctAnswer': 0, 'id': 183}, {'question': 'Khi bị đấm vào một bên mắt đến bệnh viện thì điều dưỡng trực xử lý: ', 'options': ['Băng mắt', 'Đo thị lực', 'Cho uống thuốc giảm đau tra dung dịch 0,4%', 'Báo cáo bác sỹ trực'], 'correctAnswer': 3, 'id': 184}, {'question': 'Lượng nước cho người bệnh xuất huyết tiền phòng uống là:', 'options': ['10 ml/kg/24 giờ', '15 ml/kg/24 giờ', '20 ml/kg/24 giờ', '25 ml/kg/24 giờ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 185}, {'question': 'Vết thương xuyên kết mạc khâu khi:', 'options': ['Rách 1 mm', 'Rách 2 mm', 'Rách 3 mm', 'Rách > 4 mm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 186}, {'question': 'Chấn thương mắt gây tỷ lệ mù:  ', 'options': ['Bình thường', 'Vừa ', 'Trung bình ', 'cao'], 'correctAnswer': 3, 'id': 187}, {'question': 'Trong chấn thương mắt có mấy loại: ', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn', 'Năm'], 'correctAnswer': 0, 'id': 188}, {'question': 'Chấn thương mắt có thể gặp trong:', 'options': ['Công nghiệp, sinh hoạt', 'Nông nghiệp, sinh hoạt', 'Công nghiệp, nông nghiệp.', 'Công nghiệp, nông nghiệp, sinh hoạt'], 'correctAnswer': 3, 'id': 189}, {'question': 'Chấn thương mắt gồm:', 'options': ['Vết thương xuyên thủng.', 'Chấn thương đụng giập.', 'Vết thương xuyên thủng, chấn thương đụng giập.', 'Bỏng mắt, chấn thương đụng giập.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 190}, {'question': 'Kế hoạch CSNB chấn thương mắt gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 191}, {'question': 'Triệu chứng cơ năng bỏng mắt gồm:', 'options': ['Đau rát', 'Chói cộm, sợ ánh sáng; chảy nước mắt.', 'Nhìn mờ', 'Tất cả các triệu chứng này.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 192}, {'question': 'Triệu chứng cơ năng bỏng mắt là:', 'options': ['Đau rát, chói cộm, sợ ánh sáng; nhìn mờ.', 'Rách mống mắt.', 'Đục thủy tinh thể.', 'Rách kết mạc.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 193}, {'question': 'KHCS bỏng mắt', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 194}, {'question': 'Vitamin A rất cần cho hoạt động của... trong cơ thể con người: ', 'options': ['Gan', 'Thận', 'Xương', 'Mắt'], 'correctAnswer': 3, 'id': 195}, {'question': 'Nguồn thức ăn bổ sung vitamin A và tiền vitamin A là quả: ', 'options': ['Chanh', 'Chuối', 'Gấc', 'Xoài'], 'correctAnswer': 2, 'id': 196}, {'question': ' Triệu chứng sớm nhất là...trong bệnh mờ mắt do thiếu vitamin A: ', 'options': ['Giác mạc khô', 'Kết mạc khô', 'Giác mạc loét', 'Quáng gà'], 'correctAnswer': 3, 'id': 197}, {'question': 'Trong bệnh mờ mắt do thiếu vitamin A tổn thương nặng nhất là...và không thể hồi phục hoàn toàn được:', 'options': ['Khô kết mạc', 'Khô giác mạc', 'Loét nhuyễn giác mạc', 'Loét củng mạc'], 'correctAnswer': 2, 'id': 198}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh mờ mắt do thiếu vitamin A: ', 'options': ['Cúm', 'Sởi', 'Viêm phế quản', 'Viêm mũi'], 'correctAnswer': 1, 'id': 199}, {'question': ' Thời gian uống nang vitamin A cho trẻ < 1 tuổi là:', 'options': ['3 tháng', '4 tháng', '5 tháng', '6 tháng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 200}, {'question': 'Bà mẹ sau đẻ cho uống vitamin A:', 'options': ['100.000 đv/ tháng', '200.000 đv/ tháng', '300.000 đv/ tháng', '400.000 đv/ tháng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 201}, {'question': ' Nguồn thức ăn nhiều vitamin A nhất là: ', 'options': ['Rau ngót', 'Bí xanh', 'Đu đủ', 'Đỗ côve'], 'correctAnswer': 2, 'id': 202}, {'question': 'Kế hoạch CSNB mờ mắt do thiếu vitamin A gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 203}, {'question': 'Hàm răng vĩnh viễn có thể có từ: ', 'options': ['24 – 28 răng', '26 – 30 răng', '28 – 32 răng', '30 – 34 răng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 204}, {'question': 'Hàm răng vĩnh viễn có thể có từ: ', 'options': ['24 – 28 răng', '26 – 30 răng', '28 – 32 răng', '30 – 34 răng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 205}, {'question': 'Răng gắn chặt vào xương ổ răng nhờ: ', 'options': ['Xương ổ răng', 'Xi măng chân răng', 'Dây chằng', 'Lợi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 206}, {'question': 'Tiêu chí để phân biệt răng sữa và răng vĩnh viễn: ', 'options': ['Số lượng chân răng', 'Cấu tạo vùng quanh răng', 'Màu sắc răng', 'Rìa cắn, mặt nhai, kích thướt'], 'correctAnswer': 3, 'id': 207}, {'question': 'Hàm răng sữa có: ', 'options': ['16 răng', '18 răng', '20 răng', '22 răng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 208}, {'question': 'Theo Keyes nguyên nhân chủ yếu gây sâu răng là:', 'options': ['Răng + vi khuẩn', 'Vi khuẩn + đường', 'Đường + răng', 'Răng + đường + vi khuẩn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 209}, {'question': 'Độ pH của nước bọt bình thường từ: ', 'options': ['4,5 – 5,5', '5,5 – 6,0', '5,8 – 7,1 ', '6,0 – 6,5 '], 'correctAnswer': 2, 'id': 210}, {'question': 'Vùng quanh răng bao gồm: ', 'options': ['Lợi', 'Xương ổ răng', 'Dây chằng', 'Cả 3 thành phần trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 211}, {'question': 'Răng có 2 chân là', 'options': ['Raăng nanh', 'Răng hàm nhỏ dưới', 'Răng hàm lớn dưới', 'Răng cửa'], 'correctAnswer': 2, 'id': 212}, {'question': 'Dây Tomes có ở', 'options': ['Men răng', 'Ngà răng', 'Tủy răng', 'Cuống răng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 213}, {'question': 'Răng hàm nhỏ thứ 2 là răng', 'options': ['36', '47', '63', '45'], 'correctAnswer': 3, 'id': 214}, {'question': 'Răng cửa giữa hàm trên, răng sữa mọc lúc', 'options': ['6-8th', '8-10th', '10-12th', '12-14th'], 'correctAnswer': 0, 'id': 215}, {'question': 'Dây chằng quanh răng gắn từ răng đến', 'options': ['Xi măng chân răng', 'Xương ổ răng', 'Xương hàm', 'Lợi'], 'correctAnswer': 1, 'id': 216}, {'question': 'Kế hoạch CSNB sâu răng gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 217}, {'question': 'Nguyên nhân chủ yếu gây sâu răng là:', 'options': ['Vi khuẩn', 'Virus', 'Nước lạnh', 'Nước nóng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 218}, {'question': 'Biến chứng đầu tiên của sâu răng, ngoại trừ: ', 'options': ['Viêm họng', 'Viêm tủy răng', 'Viêm mô tế bào', 'Viêm xương tủy hàm'], 'correctAnswer': 0, 'id': 219}, {'question': 'Theo Keyes nguyên nhân chủ yếu gây sâu răng là:', 'options': ['Răng + vi khuẩn', 'Vi khuẩn + đường', 'Đường + răng', 'Răng + đường + vi khuẩn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 220}, {'question': 'Độ pH của nước bọt bình thường từ: ', 'options': ['4,5 – 5,5', '5,5 – 6,0', '5,8 – 7,1 ', '6,0 – 6,5 '], 'correctAnswer': 2, 'id': 221}, {'question': 'Mỗi đợt hoạt động hoặc ngừng hoạt động của sâu ngà răng từ:', 'options': ['6 – 8 tháng', '6 – 10 tháng', '6 – 12 tháng', '6 - 14 tháng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 222}, {'question': 'Biến chứng đầu tiên của sâu răng là: ', 'options': ['Viêm quanh cuống răng', 'Viêm tủy răng', 'Viêm mô tế bào', 'Viêm xương tủy hàm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 223}, {'question': ' Biện pháp loại trừ vi khuẩn thông thường nhất là:', 'options': ['Súc miệng', 'Dùng chỉ tơ', 'Lây cao răng', 'Chải răng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 224}, {'question': 'Thời điểm thích hợp để thay đổi bàn chải răng là:', 'options': ['1 - 2 tháng', '2 - 3 tháng', '3 - 4 tháng', '4 - 5 tháng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 225}, {'question': 'Chất quan trọng tăng cường sự cứng chắc của răng là:', 'options': ['Fluor', 'Calci', 'Phospho', 'Magnesi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 226}, {'question': 'Dấu hiệu chính của sâu ngà răng là', 'options': ['Ê buốt', 'Đau âm ỉ', 'Sưng đau', 'Đau từng cơn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 227}, {'question': 'Nguyên nhân hay gặp nhất gây viêm tủy răng', 'options': ['Rạn răng', 'Mẻ răng', 'Sâu răng', 'Lõm hình chêm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 228}, {'question': 'Nguyên nhân hay gặp nhất gây viêm quanh cuống răng', 'options': ['VK', 'VR', 'Sang chấn', 'Điều trị  '], 'correctAnswer': 0, 'id': 229}, {'question': 'Triệu chứng của viêm tủy răng có hồi phục', 'options': ['Đau tự nhiên, liên tục', 'Đau tự nhiên thoáng qua', 'Đau dữ dội từng cơn', 'Đau âm ỉ liên tục'], 'correctAnswer': 1, 'id': 230}, {'question': 'Tính chất đau của viêm tủy răng không hồi phục', 'options': ['Đau dữ dội từng cơn', 'Đau hết đột ngột', 'Đau nhiều về đêm', 'Cả 3 triệu chứng trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 231}, {'question': 'Viêm tủy răng cấp tính là tên gọi của', 'options': ['Viêm tủy răng có hồi phục', 'Viêm tủy răng không hồi phục', 'Tủy răng hoại tử', 'Tên bệnh lý riêng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 232}, {'question': 'Răng bị đổi màu xám đục trong', 'options': ['Viêm tủy răng có hồi phục', 'Viêm tủy răng không hồi phục', 'Viêm quanh răng', 'Tủy răng hoại tử'], 'correctAnswer': 3, 'id': 233}, {'question': 'Triệu chứng toàn thân chỉ có trong', 'options': ['Viêm tủy răng có hồi phục', 'Viêm quanh cuống răng cấp tính', 'Viêm quanh cuống răng mạn tính', 'Tủy răng hoại tử'], 'correctAnswer': 1, 'id': 234}, {'question': 'Triệu chứng không phải của viêm quanh cuống răng cấp tính', 'options': ['Đau dữ dội liên tục', 'Răng lung lay trồi cao', 'Lợi và mô tương ứng nề đỏ', 'Gõ ngang răng rất đau'], 'correctAnswer': 3, 'id': 235}, {'question': 'Điểm hở tủy thường gặp trong bệnh lý', 'options': ['Viêm tủy răng có hồi phục', 'Viêm tủy răng không hồi phục', 'Tủy răng hoại tử', 'Sâu ngà răng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 236}, {'question': 'Triệu chứng quan trọng của viêm quanh cuống răng mạn tính', 'options': ['Răng lung lay', 'Sưng nề vùng cuống', 'Gõ dọc răng đau', 'Lỗ rò'], 'correctAnswer': 3, 'id': 237}, {'question': 'Viêm quanh cuống răng có thể gây biến chứng', 'options': ['Áp xe vùng quanh răng', 'Viêm hạch', 'Viêm mô tế bào', 'Cả 3 loại trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 238}, {'question': 'Khoan tháo trống để làm giảm đau cho người bệnh trong trường hợp nào', 'options': ['Viêm tủy răng cấp tính  ', 'Viêm quanh cuống răng cấp tính', 'Viêm quanh cuống răng mạn tính', 'Tủy răng hoại tử'], 'correctAnswer': 1, 'id': 239}, {'question': 'Chụp tủy theo dõi trong thời gian', 'options': ['3th', '4th', '5th', '6th'], 'correctAnswer': 3, 'id': 240}, {'question': 'Chế độ ăn nào dưới đây không phù hợp cho người bệnh viêm quanh cuống răng', 'options': ['Ăn thức ăn lỏng', 'Ăn nhiều bữa', 'Ăn đủ chất', 'Ăn thức ăn thô'], 'correctAnswer': 3, 'id': 241}, {'question': 'Trong giai đoạn viêm tủy răng có hồi phục rửa lỗ sâu răng bằng oxy già nồng độ', 'options': ['3-5đv V', '5-10đv V', '10-12đv V', '12-15đv V'], 'correctAnswer': 0, 'id': 242}, {'question': 'Vùng quanh răng bao gồm: ', 'options': ['Lợi', 'Xương ổ răng', 'Dây chằng', 'Cả 3 thành phần trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 243}, {'question': 'Kế hoạch CSNB viêm lợi - viêm quanh răng gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 244}, {'question': 'Nguyên nhân tại chỗ gây viêm quanh răng, ngoại trừ: ', 'options': ['Vi khuẩn', 'Sự bất thường của răng', 'Sang chấn khớp cắn', 'Ngách lợi nông'], 'correctAnswer': 3, 'id': 245}, {'question': ' Nguyên nhân tại chố quan trọng nhất gây viêm quanh răng là: ', 'options': ['Cao răng', 'Mảng bám răng', 'Răng lệch lạc', 'Ngách lợi nông'], 'correctAnswer': 1, 'id': 246}, {'question': 'Nguyên nhân toàn thân quan trọng nhất gây viêm quanh răng là: ', 'options': ['Thiếu vitamin C', 'Đái tháo đường', 'Đáp ứng miễn dịch', 'Thay đổi nội tiết'], 'correctAnswer': 2, 'id': 247}, {'question': 'Triệu chứng nào dưới đây không phải của bệnh viêm lợi:', 'options': ['Tụt lợi', 'Ngứa lợi', 'Cháy máu lợi', 'Lợi nề đỏ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 248}, {'question': 'Răng lung lay dài dần ra là triệu chứng của bệnh: ', 'options': ['Áp xe quanh răng', 'Viêm mô tế bào', 'Viêm cương tủy hàm', 'Viêm tủy sống'], 'correctAnswer': 0, 'id': 249}, {'question': 'Điều trị viêm quanh răng cần: ', 'options': ['Loại trừ các kích thích', 'Bơm rửa và chấm thuốc', 'Cố định răng lung lay', 'Cả 3 biện pháp trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 250}, {'question': ' Loại bỏ thói quen xấu ảnh hưởng tới cung răng cho dối tượng: ', 'options': ['Thanh niên', 'Tuổi dậy thì', 'Trẻ em', 'Người già'], 'correctAnswer': 2, 'id': 251}, {'question': 'Biến chứng thường gặp nhất của viêm quanh răng là', 'options': ['Áp xe quanh răng', 'Viêm mô tế bào', 'Viêm xương tủy hàm', 'Viêm tủy răng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 252}, {'question': 'Việc quyết định nhổ hay giữ răng cho người bệnh phụ thuộc vào:', 'options': ['Tình trạng bệnh lý của răng', 'Tình trạng sức khỏe chung của người bệnh', 'Khả năng chuyên môn của thầy thuốc', 'Cả 3 yếu tố trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 253}, {'question': 'Kế hoạch CSNB nhổ răng gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 254}, {'question': 'Ngất là trạng thái mất:', 'options': ['Tri giác', 'Xúc giác', 'Cảm giác', 'Khứu giác'], 'correctAnswer': 0, 'id': 255}, {'question': ' Ngất có thể xảy ra:', 'options': ['Trước nhổ răng', 'Trong khi nhổ răng', 'Sau khi nhổ răng', 'Cả 3 thời điểm trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 256}, {'question': ' Ngất giai đoạn đầu, da người bệnh:', 'options': ['Xám', 'Xanh tái', 'Đỏ tím', 'Tím tái'], 'correctAnswer': 1, 'id': 257}, {'question': 'Nguyên nhân tại chố nào dưới đây không gây chảy máu kéo dài sau nhổ răng:', 'options': ['Sót u hạt', 'Vỡ xương ổ răng', 'Vỡ răng', 'Sang chấn răng bên cạnh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 258}, {'question': 'Triệu chứng quan trọng của chảy máu kéo dài sau nhổ răng là: ', 'options': ['Người bệnh sợ hãi', 'Miệng đầy máu', 'Da danh tái', 'Mệt mỏi'], 'correctAnswer': 1, 'id': 259}, {'question': 'Xác định sót chân răng gây chảy máu sau nhổ răng cần phải:', 'options': ['Lấy chân răng', 'Nạo ổ răng', 'Khâu ổ răng', 'Cả 3 biện pháp trên.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 260}, {'question': ' Nguyên nhân gây viêm ổ răng là: ', 'options': ['Vệ sinh miệng sau nhổ răng không tốt', 'Nhổ răng làm sang chấn nhiều', 'Không đảm bảo vô trùng khi nhổ răng', 'Cả 3 nguyên nhân trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 261}, {'question': 'Triệu chứng nào dưới đây không phải của viêm ổ răng khô:', 'options': ['Đau nhức ổ răng', 'Ổ răng khô', 'Ổ răng bẩn', 'Đáy ổ răng màu trắng xám'], 'correctAnswer': 2, 'id': 262}, {'question': 'Xử trí viêm ổ răng ướt cần: ', 'options': ['Gây tê tại chố sau đó nạo huyệt ổ răng', 'Bơm rửa ổ răng', 'Dùng thuốc theo y lệnh', 'Cả 3 biện pháp trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 263}, {'question': 'Tư thế đặt người bệnh khi bị ngất: ', 'options': ['Nằm nghiêng, đầu thấp', 'Nằm ngửa, đầu thấp', 'Nằm ngửa, đầu cao', 'Nằm ngửa, đầu bình thường'], 'correctAnswer': 1, 'id': 264}, {'question': 'Để tránh nguy cơ ngất, trước khi nhổ răng khuyên người bệnh không nên:', 'options': ['Ăn no', 'Căng thẳng', 'Dùng thuốc an thần', 'Đi ngủ sớm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 265}, {'question': 'Khi cho người bệnh cắn bông hoặc gạc nên: ', 'options': ['Cắn thật chặt', 'Cắn lỏng', 'Cắn vừa phải', 'Cắn thế nào cũng được'], 'correctAnswer': 2, 'id': 266}, {'question': ' Sau nhổ răng, hướng dẫn người bệnh nên:', 'options': ['Súc miệng nhẹ nhàng', 'Nằm đầu thấp', 'Dùng tăm lấy thức ăn ở ổ răng', 'Day vào má bên nhổ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 267}, {'question': 'Thời gian cắn bông hoặc gạc sau nhổ răng là:', 'options': ['15 phút', '20 phút', '25 phút', '30 phút'], 'correctAnswer': 3, 'id': 268}, {'question': 'Nguyên nhân hay gặp nhất gây chấn thương vùng hàm mặt là:', 'options': ['Tai nạn giao thông', 'Tai nạn lao động', 'Tai nạn sinh hoạt', 'Chiến tranh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 269}, {'question': 'Kế hoạch CSNB chấn thương vùng hàm mặt gồm mấy nội dung:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn ', 'Năm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 270}, {'question': 'Đặc điểm nào dưới đây không của chấn thương hàm mặt:', 'options': ['Chảy máu nhiều', 'Sưng nề nhanh', 'Kháng khuẩn tốt', 'Liền sẹo chậm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 271}, {'question': 'Đặc điểm của xương hàm trên: ', 'options': ['Cố định liền với khối xương sọ', 'Nhiều mạch máu nuôi dưỡng', 'Ít cơ đối kháng bám', 'Cả 3 đặc điểm trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 272}, {'question': ' Bầm tím dưới da gặp trong vết thương:', 'options': ['Sây sát', 'Đụng giập', 'Rách da', 'Xuyên thủng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 273}, {'question': 'Dấu hiệu quan trọng nhất trong gãy xương hàm dưới di lệch là:', 'options': ['Khớp cắn sai', 'Ấn đau nhói', 'Sưng nề tại chố', 'Há miệng hạn chế'], 'correctAnswer': 0, 'id': 274}, {'question': 'Dấu hiệu đeo kính râm gặp trong gãy xương hàm trên: ', 'options': ['Lefort I', 'Lefort II', 'Lefort III', 'Cả 3 loại trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 275}, {'question': 'Xử trí rách phần mềm cần phải cắt lọc tiết kiệm để: ', 'options': ['Tránh chảy máu', 'Đảm bảo thẩm mỹ', 'Nhanh liền sẹo', 'Tránh nhiễm trùng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 276}, {'question': ' Thời gian cố định chỉ thép ở người lớn từ: ', 'options': ['2 – 4 tuần', '4 – 6 tuần', '6 – 8 tuần', '8 - 10 tuần'], 'correctAnswer': 2, 'id': 277}, {'question': 'Ưu tiên cấp cứu số một cho người bệnh chấn thương hàm mặt là:', 'options': ['Phòng chống sốc', 'Phòng chống tắc đường thở', 'Xử trí vết thương', 'Giảm đau'], 'correctAnswer': 1, 'id': 278}, {'question': ' Thời gian theo dõi dấu hiệu sinh tồn của người bệnh chấn thương hàm mặt:', 'options': ['10 – 15 phút/ lần', '15 – 30 phút/ lần', '30 – 40 phút/ lần', '40 – 45 phút/ lần'], 'correctAnswer': 1, 'id': 279}, {'question': 'Tư thế cho người bệnh ăn tốt nhất là: ', 'options': ['Nằm ngửa', 'Nằm nghiêng', 'Ngồi', 'Nửa nằm, nửa ngồi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 280}, {'question': 'Chế độ ăn tốt nhất cho người bệnh cố định hai hàm là:', 'options': ['Ăn lỏng', 'Ăn nhiều bữa', 'Ăn đủ chất', 'Cả 3 ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 281}, {'question': 'Sau tháo cố định hàm không khuyên người bệnh:', 'options': ['Tập há miệng', 'Ăn thức ăn mềm ', 'Hạn chế há miệng', 'Vệ sinh răng miệng kỹ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 282}, {'question': 'Điểm yếu của xương hàm dưới là:', 'options': ['Góc hàm', 'Cổ hàm dưới', 'Mỏm vẹt', 'Cả 3 vị trí trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 283}, {'question': 'Biện pháp giảm đau tốt nhất cho người bệnh gãy xương hàm là', 'options': ['Uống giảm đau', 'Băng cằm - đỉnh', 'Chườm lạnh', 'Chườm nóng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 284}];